中國各地水果大漲 網民驚：連香蕉都快吃不起

近來中國多種民生食品價格上漲，尤以水果為最。中國民眾感受深刻，社群網站上，網民稱「驚詫於連香蕉都要吃不起」，高喊「水果自由」苦中作樂，一度成為熱門話題。

中國大陸進口水果價格本就高貴，最近，櫻桃、奇異果等進口水果價格更是一飛沖天，櫻桃500克人民幣60元（約新台幣270元），1顆櫻桃比雞蛋貴。不過，最令民眾感受深刻的，是原本一般的當令水果，價格也往上直衝。

原本1斤（中國大陸1斤500克）4元的蘋果，現在達到10元1斤，網民抱怨，「5個蘋果43元，2個火龍果50，1個哈密瓜53，最後買了1/4個西瓜也花了我30元」，正要到產季的荔枝，基本價格已到40元1斤。

市場中的水果攤也嘆生意難做，「往年3塊錢的蘋果現在要6塊錢才拿得到，（品質）也就一般」、「大家不買，水果只能等著爛」。

中新網報導表示，中國農業農村部重點監測的5種水果中，富士蘋果的價格已連續9週上漲，截至5月中旬，富士蘋果價格為1公斤10.33元，年漲60.7%。此外，西瓜價格也一直呈上升態勢，截至五月中旬，西瓜價格為1公斤4.86元，年漲29.7%。

過去半年，中國豬肉因非洲豬瘟大量減產，4月份居民CPI上漲2.5%，豬肉就是主要拉動力量。不過鮮菜和鮮果價格上漲同樣影響帶來影響，中國統計局解釋，這主要是水果成長期受到了極端天氣的影響，以及供需季節空窗期所致，鮮果價格上漲不會持續太久。

海通期貨分析，近期水果價格的走高，歸因於2018至2019年水果產區在生長期遇上各種災害天氣，以致南方水果減產，6月後夏季水果上市，市場供應應可恢復正常。

就算水果價格能夠短期回穩，當前吃的問題仍要解決，網民大吐苦水，互相交換最近買了多貴水果，有網民開玩笑稱，「連水果玉米2個都要11元了，西紅柿（番茄）也要趕著說自己是水果了」、「車厘子（櫻桃）自由尚未實現，香蕉自由岌岌可危」。

食草咪得囉

欺，妄想

停滯性通貨膨脹

乜大陸仔唔係成日笑鳩日本仔食唔起生果咩

亲，怕什麼

你還有党

等睇Rmb 崩盤

最惡係呢樣
人工唔加 物價暴升

睇d 大陸論壇 個個都話咩生果都貴 好多唔捨得買

無左美國平生果

仲貴過領匯跟建華街市既水果價

唔關事既都一齊抬高價

但夠錢買蘋果電話

大陸唔係話咩生果都種到？做乜要靠入口

支那狗為黨犧牲少少都嘈生晒
你仲要食草啊

有錢換華為
冇幾買生果

cpi升左
中国又嬴

香港幾時又有平生果賣？

D大陸遊客會唔會走黎香港買

男人自己有一條 不用買

強國進口水果一向比香港貴...

貴過香港

家陣放水救國 食唔到生果 你仲有黨

免費永遠最貴

你切出黎先

點極端法啊，大陸舊年有旱災蝗災洪災定天災啊？平行時空？

過黎買完番番大陸比人周到 全部生果會沒收 唔比過境

民眾喜迎水果價格上漲

Unemployment + inflation 兩樣無得一齊搞
維尼：没事兒 没事兒

要華為不要水果

你還有草呀

遲早大量ii闖入黎香港
但香港一定會包容

有草食食乜野香蕉呀

又要去菲律賓入口香蕉

荔枝唔係美國入口架喎 趁機加價?

支那狗淨係食黨種既野

水果唔賣就爛喎。咁樣唔係平平地賣左佢 好過等係到爛咩 你越高價越賣唔出 又爛哂 蝕小小都賣出去啦

點解貴得咁快

中國人最叻打自己人

呢個應該係檢疫問題
只係唔係違禁/受保護品種
香港可以免檢入口大陸蔬果植物
但大陸入口就要檢疫先得

早排大雨 荔枝今年失收

渣ga，香港人已經買緊進口生果黎食啦

日日黎香港班大陸西幾時死返去食樹皮

咱們自己種

中國製造2025

上星期先講蝗蟲災

人仔一貶值中國就會大飢死餓死幾億人,等睇習帝超越老毛殺中國人數字.

去印度食囉大把

極端氣候？
冬天唔夠凍？夏天太早到？
今年支那以外啲水果早熟豐收喎
繼續吹呀

半磅進口車厘子60蚊其實同香港差唔多

睇錯 原來係半kg

仲平過香港

香港超市平時求其搵隻唔知邊到入口既車厘子都成6 70蚊一磅

外國果d起碼兩倍價錢

夏天嗰陣超市智利車厘子最平可以廿幾蚊磅
係春天嗰陣塔斯曼尼亞嗰啲就貴

欺，妄想

j，我打

草，你食

因為抽稅 ?

食連登仔果條啦

上水淪陷區

係就好，等咗呢日好耐

5 個普通蘋果43蚊都幾癲

點會唔得啊
中國喎
佢中意話失業率係0你都吹佢唔漲啦

何不食肉糜

何不食草皮

咱R們有茶葉蛋

支産膨大劑蘋果, 紅藥水西瓜都賣咁貴

新界好似有野生支那人會唔會又一車車落嚟偷

都話左支方會不惜一切代價反擊，你班支民咪就係個代價囉